\subsection{Objekterzeugung} \label{sec:factories}
Für die Speicherung der Daten wurden zahlreiche Domänenklassen entwickelt. Der
Austausch der Daten zwischen den Komponenten Client, Server und Mediator wird in Kapitel
\ref{sec:kommunikationsschnittstellen} beschrieben. Die Domänenklassen kapseln
private Attribute mit den zu speichernden Daten und
implementieren jeweils ein totales Interface. Nach \cite{Steimann} werden
Interfaces, welche die komplette öffentliche Schnittstelle ihrer
implementierenden Klassen enhalten, als totale Interfaces bezeichnet.
In der gesamten Anwendung werden nur diese Interfaces verwendet, während die
konkreten Implementierungen von Fabrikmethoden angefordert werden
\chapterReference{sec:fabrikmethode}. Somit ist eine Unabhängigkeit der
Anwendungsklassen von konkreten Implementierungen der Domänenklassen gegeben.

Da sehr viele Objekte erzeugt werden müssen, werden zusammengehörige
Fabrikmethoden in Fabrikklassen zusammengefasst.
Serverseitig besitzt jedes Modul eigene Fabrikklassen, clientseitig erzeugt
\bspw die Klasse \code{OntologyModelFactory} alle Modellobjekte, die
Daten aus Ontologien enthalten. So kann ein Entwickler schnell die richtige
Fabrikklasse finden, wenn er weitere Objekte einführen möchte.

Die Erzeugung aller Objekte, die nur einmal im gesamten Programm als Singleton
existieren, wird von Spring übernommen. Dabei werden die Abhängigkeiten jeweils
im \code{Application}-Modul einer Komponente festgelegt. Die Definition der
Abhängigkeiten erfolgt in Konfigurations-Klassen, die mit der
Spring-Annotation \code{@Configuration} markiert sind. 

Um eine höhere Übersichtlichkeit zu gewährleisten, existieren mehrere solcher
Klassen, die auch wieder ihre Objekt-Erzeugungsmethoden nach thematischen
Gesichtspunkten zusammenfassen. So enthält die Klasse
\code{ServiceConfiguration} auf Client-Seite alle Methoden, die Objekte der
Service-Schicht erzeugen. 

Die Domänenklassen sind auf dem Server und Client \bzw Mediator und Server
gedoppelt worden trotz der Richtlinie zur Vermeidung von doppelten Code. So
können sich die Domänenklassen auf den jeweiligen Komponenten unterschiedlich
entwickeln. Der Server benötigt bspw. manchmal andere Attribute als der Client.
Durch diese Dopplung stehen \zB dem Client \NOT plötzlich Methoden und
Attribute zur Verfügung, die er überhaupt \NOT benötigt.